\chapter{Alkalmazások}

A kapcsolási rajz és a nyáktervezés során fontos szempontok voltak, hogy univerzális legyen az áramkör és könnyen lehessen integrálni már meglévő megoldásokkal. A különböző alakalmazások során felmerülő igények érdekében ugyanaz az áramkör használható a felhasználói oldalon az irányításhoz, mint például a beavatkazó oldalon. Ez azért valósítható meg, mert elegendő néhány alapvető elemen kívűl csak a használathoz specifikus alkatrészek beültetése.
A következőkben lehetséges konfigurációkat mutatok be, illetve hogy az adott konfigurációkat milyen alkalmazások tudják használni.

\section{Elérhető perifériák}
Az áramkörön az alábbi szenzorok, illetve egyéb perifériák érhetőek el. Ezek különböző kombinációja alkot egy konfigurációt. A listában zárójelben látható, hogy az adott eszköz használatához milyen és hány darab elérhető csatlakoztatási pontra van szükség. Néhány eszköz esetében számít sebesség, ezért csak direktbe lehet kötni
\begin{itemize}
    \item 7 db GPIO láb
    \item 1 db 16 bites shift regiszter ( 16 db be vagy kimenet)
    \item 1 db 8 bites párhuzamos kimenetnel rendelkező shift regiszter ( 3db kimenet )
    \item 1 db 8 bites párhuzamos bemenettel rendelkező shift regiszter ( 3db kimenet )
    \item OLED kijelző ( I2C )
    \item Enkóder nyomógombbal ( 3 db bemenet )
    \item 6 db N csatornás MOSFET-tel vezérelt meghajtó ( 6 db kimenet)
    \item 2 db P csatornás MOSFET-tel vezérelt meghajtó ( 2 db kimenet)
    \item IR Adó / Vevő ( 1 db kimenet, 1 db bemenet)
    \item Mozgásérzékelő ( 1 db bemenet)
    \item Optokapuk ( 2db kimenet )
    \item Hőmérséklet szenzor ( I2C )
    \item ADC ( 1 db analóg bemenet )
    \item 7 szegmenses kijelző modul ( 2 db kimenet )
    \item RGB LED ( 1 db kimenet )
    \item Normál LED ( 1 db kimenet )
\end{itemize}

A lista alapján összeállítható egy táblázat, amelyről könnyen leolvasható milyen lehetséges konfigurációkat tudunk egyszerre használni.

\section{Konfigurációk}

TODO: táblázat

\section{Példa alkalmazások}


\section{Termosztát alkalmazás}
